=>HTML

Bold:negrito
strong:negrito
em:itálico
i:itálico
u: underline
ul: lista não ordenada  <!--circle,square,disc-->
li: item da lista
ol: lista ordenada <!--1,a,I-->
hr: linha
height: altura
width: largura
a:links
table: tabela
tr: table row - linha da tabela
td: table data
th: cabeçalho da tabela
colspan: agrupar colunas
rowspan: agrupar linhas
form: formulários (action: enviar para um página algum submit)
input type : entrada de dados para o formulário (type: text, button,submit,password,radio,checkox)
select & option : tipo em uma tabela
textarea : area de texto um pouco maior para formulários
entities html : Caracteres Especiais

=> CSS

style: para css interno
border: dimensão estilo(vários estilos) cor
background-color: Mudança de cor de fundo;  
background-image: url('/Geral/CSS/Imagens/yoshi.png');
background-repeat: no-repeat; /*Repetição pode ser horizontal ou vertical*/
/*background-attachment: fixed; /*Imagem se torna fixa ou acompanha a rolagem (scroll)*/
background-position: center center; /*Em relação a horizontal e vertical*/
background: blue url("/Geral/CSS/Imagens/yoshi.png"); /*Combinação de Imagem e cor de fundo*/
link: permite o uso do css externo
margin: espaçamento externo
Padding: espaçamento interno
float: elementos flutuantes - esquerda e direita
clear: limpar campo flutuante

Elementos Block: Ocupam toda a largura da tela
Elemento Inline: largura depende do conteúdo,elemento um na frente do outro
Elemento InBlock: largura depende do conteúdo, elemento fica na frente do outro

opacity: (Intervalo: 0 - 1) gera opacidade da imagem
background-attachment: fixed;  /*Garante o paralax*/
box-sizing: border-box - Não contabiliza o valor do padding para um container
background: linear-gradient(to top,red,green); - Para Degradês
background: radial-gradient(yellow,green,blue); -Para Degradês
text-shadow: 20px 20px 5px rgba(0,0,0,0.6); /*Movimentação(H e V) das sombras |blur| Sua cor
box-shadow: 20px 20px 10px black; - (Posição | Espaçamento | cor)Sombra para caixa

/*Tags de Animação*/
@keyframes animacao-caixa{
    from{
        background: red;

    }
    to{
        background: yellow;

    }

}
animation-name: animacao-caixa;
animation-duration: 5s;
animation-delay: 3s;
animation-iteration-count: 3;
animation-direction: alternate;

/*HTML5*/
nav : barra de navegação
fotter : 
article e section 

flex-shrink: Define a capacidade de redução de tamanho do item
flex-grow: Define proporção de espaço ocupado por um item
flex-basis: Indica o tamanho incial do flex item antes da distribuição do espaço restante